{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]L’Assemblée générale extraordinaire de la Chambre syndicale des courtiers d’assurances (CSCA) s’est réunie comme annoncé, ce mardi 1er avril 2014.[S2]A la double majorité requise des syndicats et des adhérents ont été votées les modifications des statuts et du règlement intérieur de la CSCA conduisant à la création d’un syndicat unifié.[S3]Ce vote a été effectué comme prévu sous la condition suspensive que les syndicats eux-mêmes procèdent à leur dissolution et à la dévolution de leur patrimoine à la nouvelle CSCA.[S4]Fort de ce résultat, le Conseil National qui s’est réuni dans la foulée a discuté des conditions de mise en œuvre de cette restructuration.",
      "question": "Quel a été le résultat de l'Assemblée générale extraordinaire de la Chambre syndicale des courtiers d’assurances en 2014 ?",
      "answer": "L'Assemblée générale extraordinaire a voté les modifications des statuts et du règlement intérieur de la CSCA, conduisant à la création d’un syndicat unifié, sous condition que les syndicats procèdent à leur dissolution et à la dévolution de leur patrimoine à la nouvelle CSCA."
    },
    {
      "chunk": "[S1]«Avec Cardif Élite, notre objectif est de nous positionner au meilleur niveau en épargne patrimoniale» , déclare Hervé Cazade, directeur de la distribution et du développement commercial France de BNP Paribas Cardif.[S2]Après la refonte de ses offres emprunteurs, Madelin retraite et diversifiée, BNP Paribas Cardif lance un nouveau contrat haut de gamme réservé à ses réseaux de conseils en gestion de patrimoine indépendants (CGPI) et de courtage – une quinzaine d’entre-eux ayant pris part à son élaboration - .[S3]Trois options de gestion.[S4]Accessible à partir de 50.000 euros, Cardif Élite offre à l’assuré la possibilité de combiner simultanément plusieurs modes de gestion: la gestion libre, la gestion déléguée (dans laquelle le client va confier la gestion de tout ou partie de son capital à Cardif) et la gestion sous mandat (appelée aussi le double mandat) qui permet à l’assuré de confier tout ou partie de son capital à des sociétés de gestion financière sélectionnées préalablement par Cardif (pour l’heure Pictet et La Française AM).[S5]La gestion sous mandat est ouverte à partir de 250.000 euros.[S6]Gamme financière étendue.[S7]Cardif Élite propose près de 600 OPCVM gérés par 125 sociétés de gestion, une gamme d’obligations et d’actions représentatives des 12 indices des plus grandes places financières, un accès à des titres vifs en gestion libre et en gestion sous mandat, le fonds en euros Cardif Assurance Vie sans oublier les supports d’investissements immobiliers (SCI, OPCI, SCPI), ces derniers seront disponibles sous formes d’enveloppes régulières.[S8]Options d’arbitrages automatiques.[S9]Dans le cadre de la gestion libre, cinq services financiers permettent au client de sécuriser et de dynamiser ses plus-values ou de limiter les moins-values éventuelles : - les arbitrages progressifs ou le transfert régulier de tout ou partie de son capital d’un support financier à un autre, - les optimisations de plus-values, qui permettent d’arbitrer automatiquement les plus-values d’un ou plusieurs supports financiers vers le fonds en euros ou d’autres supports, - les stop loss « relatif » ou « absolu » pour limiter les moins-values (ce service peut être directement mis en place sur des actions), - la répartition constante pour maintenir dans le temps la répartition initiale définie par le client entre les différents supports.[S10]Trois garanties de prévoyance.[S11]Au sein de la garantie décès, le contrat Cardif Élite propose un capital en cas de décès accidentel plafonné à 400.000 euros (la garantie cesse à 65 ans).[S12]Il propose aussi trois options en cas de décès toutes: une « garantie plancher », qui transmet a minima le capital versé sur le contrat aux bénéficiaires, une « garantie plancher indexée », pour laquelle le client choisit un taux de revalorisation annuelle de son capital (de 0,5 % à 5 % par tranche de 0,5 %) et une « garantie plancher majorée », qui permet à l’assuré de majorer le capital versé aux bénéficiaires de 20 à 50 % en cas de décès.[S13]Ces garanties, facturées selon les capitaux sous risque et un barème tenant compte de l’âge de l’assuré, cessent au 75ième anniversaire de l’assuré.[S14]Elles comportent des exclusions.",
      "question": "Quelle est la nouveauté lancée par Cardif pour les CGPI et les courtiers ?",
      "answer": "Cardif a lancé une nouvelle offre nommée Cardif Élite, un contrat haut de gamme destiné à ses réseaux de conseils en gestion de patrimoine indépendants (CGPI) et de courtage."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La famille de l’ancien président du Conseil italien envisage de vendre une participation de 20% à 30% dans le club de football que Silvio Berlusconi avait acheté en 1986.[S2]La coadministratrice déléguée du club Barbara Berlusconi, l’une des filles du magnat des médias, a indiqué que la famille recherchait un partenariat et que pour cette raison elle se rendrait au Moyen-Orient et ensuite aux Etats-Unis.",
      "question": "Quel est l'objectif de la famille de Silvio Berlusconi concernant sa participation dans le Milan AC ?",
      "answer": "La famille de Silvio Berlusconi envisage de vendre une participation de 20% à 30% dans le Milan AC et de rechercher un partenariat."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’opérateur boursier allemand a assuré que sa filiale Clearstream coopérait avec les autorités américaines, qui enquêtent sur une violation présumée de la législation sur le blanchiment d’argent et les sanctions imposées à l’Iran.[S2]« L’enquête est un stade très préliminaire », précise Deutsche Börse.[S3]En janvier, Clearstream avait accepté de verser 152 millions de dollars afin de régler une autre affaire relative à une infraction présumée aux sanctions imposées à l’Iran.",
      "question": "Quelle entreprise allemande coopère avec la justice américaine dans le cadre d'une enquête sur des violations présumées de la législation sur le blanchiment d'argent ?",
      "answer": "Deutsche Börse, à travers sa filiale Clearstream, coopère avec la justice américaine dans le cadre d'une enquête sur des violations présumées de la législation sur le blanchiment d'argent."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La Commission européenne a infligé près de 302 millions d’amendes aux principaux producteurs européens et asiatiques de câbles électriques pour entente sur les prix dans les années 2000.[S2]Nexans notamment écope d’une sanction de 70,7 millions, après avoir provisionné 200 millions dans ses comptes 2011.[S3]L’italien Prysmian, numéro un mondial du secteur, est le plus lourdement sanctionné avec une amende de 104,6 millions (pour une provision passée de 199 millions), dont 37,3 millions solidairement avec Goldman Sachs qui avait acquis le groupe via un de ses fonds en 2005 mais l’a depuis revendu.[S4]Safran subit de son côté une amende de 8,6 millions en tant qu’ancien propriétaire de Silec Cable.[S5]Bruxelles épargne en revanche le suisse ABB, qui l’a alertée sur le cartel.",
      "question": "Quel montant total d'amendes a été infligé par la Commission européenne aux producteurs de câbles électriques?",
      "answer": "La Commission européenne a infligé près de 302 millions d'euros d'amendes aux producteurs de câbles électriques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } The US law firm Schulte Roth & Zabel has opened an office in London to advise activist hedge funds, the Financial Times reports, adding that it is a sign that US funds may intensify their assaults on businesses in the United Kingdom and Europe.[S2]Among the US clients of SRZ are major activists such as Barry Rosenstein at Jana Partners, Paul Singer at Eiliott Management, and Trian Partners, led by Nelson Peltz.",
      "question": "Quelle firme juridique américaine a ouvert un bureau à Londres pour conseiller des fonds spéculatifs en Europe ?",
      "answer": "La firme juridique américaine Schulte Roth & Zabel a ouvert un bureau à Londres pour conseiller des fonds spéculatifs en Europe."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Hermes Fund Managers has hired Michael Russell as deputy portfolio manager of Hermes US Small and Mid Cap Equities.[S2]His most recent role has been senior portfolio manager of the Global Developed Markets Equity funds at Nomura Asset Management.Based in London, Michael Russell will report into Mark Sherlock, lead portfolio manager.",
      "question": "Qui a été recruté par Hermes Fund Managers et quel était son poste précédent ?",
      "answer": "Michael Russell a été recruté par Hermes Fund Managers en tant que deputy portfolio manager. Son poste précédent était celui de senior portfolio manager des fonds Global Developed Markets Equity chez Nomura Asset Management."
    },
    {
      "chunk": "[S1]P { margin-bottom: 0.08in; } Bank of America Merrill Lynch has teamed up with Sandell Investment Services, an asset management firm based in New York, to found an alternative UCITS fund, Citywire Global reports.[S2]The fund, Merrill Lynch Investment Solutions – Castlerigg Equity Event and Arbitrage UCITS Fund, is launched via the Sandell affiliate Castelrigg Master Investments.[S3]It reflects the strategy of a fund managed by the Sandell asset management arm.[S4]The fund is registered for sale in France.",
      "question": "Quel est le nom du fonds lancé par Bank of America Merrill Lynch en collaboration avec Sandell ?",
      "answer": "Le fonds s'appelle Merrill Lynch Investment Solutions – Castlerigg Equity Event and Arbitrage UCITS Fund."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le marché obligataire chinois vient de connaître son deuxième défaut de paiement en quelques semaines, une petite entreprise chinoise de matériaux de construction, Xuzhou Zhongsen Tonghao New Board, n’ayant pas honoré le paiement des intérêts sur une obligation domestique d’un montant nominal de 180 millions de yuan (21 millions d’euros), selon des informations de presse rapportées par l’agence Reuters.Un nouveau défaut renforcerait les inquiétudes sur la montée du risque crédit en Chine alimentées par le ralentissement de l'économie et tout particulièrement du secteur immobilier, l’un des moteurs de l’expansion chinoise.[S2]Xuzhou Zhongsen Tonghao New Board n’a pas été en mesure de payer les intérêts dus au 28 mars sur une obligation à haut rendement émise l’année dernière, a rapporté le 21st Century Business Herald.Le taux nominal sur cette obligation étant de 10% selon les données de Thomson Reuters, la tombée d’intérêt était de 18 millions de yuan.[S3]Un défaut de Xuzhou Zhongsen constituerait une première sur le marché chinois des obligations à haut rendement lancé en 2012 pour favoriser le financement des enteprises petites et moyennes.Il interviendrait après celui du fabricant d'équipements photovoltaïques Chaori Solar Energy sur une tombée d’intérêts sur une obligation classique, le mois dernier.[S4]A la suite du défaut de Chaori, le premier enregistré sur le marché obligataire classique, le Premier ministre chinois, Li Keqiang, avait prévenu que l'économie du pays faisant face à des «défis sévères» et que d’autres défauts seraient «difficiles à éviter», soulignant la rétience grandissante des autorités à renflouer des entreprises en difficulté.",
      "question": "Quel est le montant nominal de l'obligation dont le paiement des intérêts n'a pas été honoré par Xuzhou Zhongsen Tonghao New Board ?",
      "answer": "Le montant nominal de l'obligation est de 180 millions de yuan (21 millions d'euros)."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Seulement une société sur deux publie des informations sur ses donations politiques et philanthropiques.[S2]C’est le constat d’une étude que vient de publier Ethos et qui porte sur les 100 plus grandes sociétés cotées en Suisse.[S3]De manière générale, rares sont les sociétés qui expliquent leur politique en matière de donations.[S4]Par ailleurs, relève l'étude, la société immobilière Mobimo est l’unique société qui soumet le montant global de ses donations à un vote consultatif des actionnaires lors de l’assemblée générale.Sur les 21 sociétés qui effectuent des donations politiques et qui publient des informations à ce sujet, seules quatre communiquent les montants attribués.[S5]Dans le cas des donations philanthropiques, 14 des 36 effectuant de telles donations indiquent le total des montants attribués.Compte tenu des risques en termes de coûts et de réputation que les pratiques de donations peuvent engendrer, Ethos recommande aux sociétés cotées: D'établir une politique en matière de donations politiques et philanthropiques en définissant notamment le processus d’attribution; De communiquer de manière transparente sur les donations.[S6]Cela implique la communication de la politique définie, ainsi que la pratique en matière de donations de l’année écoulée; De proposer à l’assemblée générale un vote consultatif sur les enveloppes maximales qu’il est prévu d’attribuer l’année suivante.",
      "question": "Quelle est la principale préoccupation soulignée par l'étude d'Ethos concernant les sociétés cotées en Suisse ?",
      "answer": "L'étude d'Ethos souligne un manque de transparence des sociétés cotées en Suisse concernant leurs donations politiques et philanthropiques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe de gestion britannique Aviva Investors souhaite renforcer son équipe de distribution en Suisse.[S2]Jusqu’ici, l'équipe suisse comprenait cinq personnes sous la houlette de Fabio Ferra.[S3]Au début de l’année, Fabio Ferra a pris des fonctions plus internationales.[S4]En qualité de Global Head Financial Institutions, il pilote désormais une équipe de douze personnes.Surtout connu pour son expertise obligataire, Aviva souhaite à présent se développer dans les stratégies de performance absolue.[S5]Le britannique espère en outre renforcer sa présence en Suisse occidentale sur le marché institutionnel et «wholesale».Présent à Zurich depuis trois ans, Aviva gère sur place près de 2 milliards de francs suisses émanant pour l’essentiel d'établissement financiers et d’investisseurs institutionnels établis en Suisse, en Allemagne, en Autriche, en Italie et en Espagne.",
      "question": "Quel est le principal objectif d'Aviva Investors en Suisse selon l'article ?",
      "answer": "Aviva Investors souhaite renforcer son équipe de distribution en Suisse et se développer dans les stratégies de performance absolue, tout en renforçant sa présence sur le marché institutionnel et «wholesale» en Suisse occidentale."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le marché africain suscite décidemment bien des convoitises.[S2]Dernier exemple en date: Threadneedle Investments a annoncé le 1er avril la signature d’un accord de partenariat avec la société de gestion sud-africaine Stanlib – 45 milliards de dollars d’encours pour le compte de clients particuliers et institutionnels – afin de développer conjointement leurs stratégies d’investissements liés au marché africain.[S3]Concrètement, grâce à cette alliance, Threadneedle sera en mesure d’offrir à ses clients à l’échelle mondiale les stratégies africaines de Stanlib.[S4]De la même manière, Stanlib pourra proposer et promouvoir auprès des investisseurs africains les capacités d’investissement de Threadneedle.Cette union stratégique semble assez naturelle.[S5]Les deux sociétés se connaissent en effet très bien puisque Threadneedle gère aujourd’hui 1 milliard de dollars d’actifs de portefeuilles «offshore» pour le compte de Stanlib depuis la signature d’un accord en août 2012.En vertu du nouvel accord, Threadneedle va notamment introduire les stratégies suivantes: Africa ex South Africa Equity, concentrée sur les marchés «frontières» de l’Afrique; Global Emerging Market Property; et, enfin, la stratégie Direct Property.Les deux partenaires ne cachent pas vouloir tirer pleinement profit de la forte croissance économique du continent africain.[S6]«Collectivement, l’économie africaine représente environ 2.000 milliards de dollars et il est attendu qu’elle atteigne 2.600 milliards de dollars en 2020, observe Dylan Evans, responsable du développement de l’activité à l’international chez Stanlib.[S7]Les perspectives pour 2014 sont prometteuses, avec une croissance du produit intérieur brut en Afrique attendue autour de 5,5 % en 2014.» Reste maintenant à transformer l’essai dans un continent confronté à un très fort risque politique, à l’image du printemps arabe en Afrique du Nord en 2013.",
      "question": "Quelle est la principale raison de la collaboration entre Threadneedle et Stanlib ?",
      "answer": "La principale raison de la collaboration entre Threadneedle et Stanlib est de développer conjointement leurs stratégies d'investissements liés au marché africain, en exploitant la croissance économique du continent."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le responsable des relations stratégiques avec les family offices chez Berenberg, Dominicus von Nerée, a décidé de quitter la banque privée pour rejoindre LBBW/BW-Bank, rapporte Das Investment.[S2]A compter du 1er avril, Dominicus von Nerée va renforcer les activités de gestion de fortune de LBBW auprès des family offices, des entreprises familiales et des clients haut de gamme.",
      "question": "Qui a quitté Berenberg et où a-t-il rejoint ?",
      "answer": "Dominicus von Nerée a quitté Berenberg pour rejoindre LBBW/BW-Bank."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Début d’année en fanfare pour la banque privée suisse Lombard Odier qui enregistre l’arrivée de nombreux nouveaux clients.[S2]Des clients qui ne font manifestement plus partie des segments prioritaires dans d’autres établissements, notamment contraints de s’adapter à la nouvelle donne réglementaire, rapporte finews.Dans un entretien au site spécialisé WealthBriefing, évoqué par finews, le patron de l’enseigne de Lombard Odier à Londres, Dominic Tremlett, explique que de nombreux établissements britanniques concentrent désormais leurs efforts sur certains marchés clés à leurs yeux.Dans ce contexte de forte croissance, Lombard Odier souhaite renforcer ses effectifs dans le secteur du Private Wealth Management.[S3]D’ici à la fin de l’année, le groupe suisse envisage de recruter une demi-douzaine de banquiers privés.[S4]Le groupe emploie actuellement 135 personnes à Londres, dont 35 dans la gestion de fortune et une centaine dans la gestion institutionnelle.[S5]Les actifs sous gestion de Lombard Odier s'élèvent à environ 190 milliards de francs suisses.",
      "question": "Quel est le nombre d'employés de Lombard Odier à Londres et combien d'entre eux travaillent dans la gestion de fortune ?",
      "answer": "Lombard Odier emploie 135 personnes à Londres, dont 35 dans la gestion de fortune."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque Coutts, qui abrite les activités de gestion de fortune du groupe RBS, a annoncé la nomination de Sophie Chapuisat au poste de directrice exécutive, responsable «Products & Services Strategy and Business Management» pour l’Europe, basée à Genève.[S2]Sa nomination est effective dès le 1er avril, précise un communiqué de la banque.Sophie Chapuisat est directement rattaché à Norman Villamin et Philipp Ackermann, co-directeurs de la division.[S3]Elle a 22 années d’expérience dans le secteur financier, à Genève et à New York.Elle travaillait précédemment chez Merrill Lynch Bank (Suisse) où elle était responsable de l’activité intermédiée.",
      "question": "Qui a été nommée directrice exécutive chez Coutts et quel est son rôle ?",
      "answer": "Sophie Chapuisat a été nommée directrice exécutive chez Coutts, responsable de «Products & Services Strategy and Business Management» pour l’Europe, basée à Genève."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Début d’année compliqué pour Aberdeen Asset Management.[S2]La société de gestion écossaise a fait état, le 1er avril, d’une décollecte nette de 3,9 milliards de livres « dans toutes les classes d’actifs » à l’issue des deux premiers mois de l’exercice 2014.[S3]Sur le mois de mars, Aberdeen estime à quelque 200 millions de livres le niveau de sa décollecte nette.Résultat : ses actifs sous gestion accusent un sérieux repli, s’établissant à 186,5 milliards de livres au 28 février, contre 193,6 milliards de livres fin 2013, soit une baisse de 4%.[S4]Aberdeen explique cette contre-performance, entre autres, par « la faiblesse continue des marchés émergents ».[S5]Dans un tel contexte, la société de gestion a annoncé son intention de mettre en œuvre des mesures additionnelles de réduction de coûts, notamment en lien avec l’intégration de Scottish Widows Investment Partners (SWIP), une acquisition totalement finalisée le 31 mars qui porte les actifs sous gestion du nouveau groupe à 324,5 milliards de livres à fin février 2014.[S6]« Les conditions sur les marchés émergents restent difficiles et nous avons donc identifié et mettons en œuvre des mesures d’économies de coûts au-delà des synergies attendues dans le cadre de l’acquisition de SWIP », a commenté Martin Gilbert, directeur général d’Aberdeen AM, sans toutefois dévoiler le moindre chiffre.",
      "question": "Quel montant de décollecte a été signalé par Aberdeen Asset Management au cours des deux premiers mois de l'exercice 2014 ?",
      "answer": "Aberdeen Asset Management a signalé une décollecte nette de 3,9 milliards de livres au cours des deux premiers mois de l'exercice 2014."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Quelles sont les marques préférées des sélectionneurs européens ?[S2]En parallèle de son classement Fund Brand 50 (lire l’entretien du jour de Newsmanagers avec Diana Mackay le 31/03/2014), qui donne le nom des 50 marques de sociétés de gestion préférées par les investisseurs professionnels européens dans leur ensemble, Fund Buyer Focus publie en annexe un classement détaillé par pays.[S3]Le trio du podium européen est bien présent dans tous les marchés européens.[S4]BlackRock, JP Morgan et Fidelity, les trois géants anglo-saxons gagnants de cette édition sur le plan européen, se retrouvent ainsi dans le top 10 de tous les classements pays (sauf en Suisse, où Fidelity est absent).[S5]Carmignac Gestion est la seule marque de société de gestion française à avoir su s’imposer dans le top 10 de pays étrangers, notamment en Espagne où la marque parisienne se place en tête, comme en France.[S6]Elle est par ailleurs quatrième en Belgique/Luxembourg, septième chez les sélectionneurs allemands et en dixième position aux Pays-Bas et en Italie.[S7]Sur l’ensemble du classement européen, Carmignac a cependant perdu cinq places depuis le classement précédent et se retrouve au cinquième rang.La marque de la société de gestion britanique M&G fait une percée notable sur les marchés étrangers, bondissant de 8 places à la 5e position en Italie et de 4 places à la troisième marche en Espagne.[S8]La marque perd toutefois sa position de leader sur le marché du Royaume-Uni, où elle cède sa place de numéro 1 à BlackRock.[S9]C’est en Allemagne et en Suisse que les sélectionneurs sont les plus fidèles à la marque de gestionnaires locaux.[S10]Dans ces deux pays, on retrouve respectivement 4 sociétés allemandes (DeAWM, Allianz, Flossbach von Storch et Ethenea) et 4 sociétés suisses (Pictet, UBS, Swiss & Global et Credit Suisse) dans le top 10.[S11]En France, outre Carmignac Gestion, Financière de l’Echiquier est la seule autre marque française à figurer parmi les 10 premières enseignes.[S12]Le classement en détail : France 1) Carmignac 2) Pictet 3) BlackRock 4) Fidelity (+1) 5) Financière de l’Echiquier (+1) 6) Franklin Templeton (-2) 7) M&G (+1) 8) Axa (+2) 9) JP Morgan (+3) 10) DNCA (-1) Autriche 1) DeAWM 2) BlackRock 3) Fidelity (+2 places par rapport à 2013) 4) Franklin Templeton (-1) 5) JP Morgan (-1) 6) Threadneedle (+2) 7) Schroders 8) Invesco (-2) 9) Goldman Sachs (+2) 10) Aberdeen (+5) Belgique/Luxembourg 1) BlackRock (+1) 2) Aberdeen (+3) 3) JP Morgan 4) Carmignac (-3) 5) Fidelity (-1) 6) Franklin Templeton 7) Invesco(+1) 8) Pictet (+2) 9) Schroders 10) DeAWM (-3) Allemagne 1) DeAWM 2) Allianz 3) Franklin Templeton (+1) 4) Fidelity (+3) 5) JP Morgan (+1) 6) BlackRock (-1) 7) Carmignac (-4) 8) Flossbach von Storch (+1) 9) M&G (-1) 10) Ethenea Italie 1) Franklin Templeton 2) BlackRock (+1) 3) Pimco (+2) 4) JP Morgan 5) M&G (+8) 6) Pictet (-4) 7) Schroders (+1) 8) Fidelity (+1) 9) Invesco (+1) 10) Carmignac (-3) Pays-Bas 1) BlackRock 2) Pimco (+11) 3) JP Morgan (-1) 4) Robeco (+1) 5) Fidelity (-1) 6) Aberdeen 7) Franklin Templeton (+1) 8) iShares (+12) 9) Skagen Fondene (+7) 10) Carmignac (+4) Espagne 1) Carmignac 2) JP Morgan 3) M&G (+4) 4) BlackRock (+2) 5) Fidelity (-2) 6) Franklin Templeton (-1) 7) Pimco (-3) 8) Swiss & Global (+3) 9) Invesco (+3) 10) BNY Mellon (+5) Suède 1) Fidelity (+1) 2) BlackRock (-1) 3) JP Morgan 4) Franklin Templeton 5) Brummer & Part,ers (+1) 6) Skagen Fondene (-1) 7) Aberdeen (+1) 8) Lannebo Fonder (+1) 9) Goldman Sachs (-2) 10) Carnegie (+4) Suisse 1) BlackRock (+2) 2) Pictet (-1) 3) Franklin Templeton (+1) 4) UBS (+1) 5) Swiss & Global (-3) 6) Aberdeen (+2) 7) JP Morgan (+2) 8) Pimco (-1) 9) Credit Suisse (-3) 10) DeAWM) Royaume-Uni 1) BlackRock (+3) 2) M&G (-1) 3) Schroders 4) Invesco (-2) 5) Fidelity (+1) 6) JP Morgan (-1) 7) Aberdeen 8) Jupiter 9) Artemis 10) Standard Life",
      "question": "Quelle est la marque française de gestion qui se trouve dans le top 10 des classements de plusieurs pays européens selon l'article ?",
      "answer": "Carmignac Gestion est la marque française de gestion qui se trouve dans le top 10 des classements de plusieurs pays européens."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Bank of America Merrill Lynch s’est associé à Sandell Investment Services, une société de gestion basée à New York, pour créer un fonds alernatif Ucits, rapporte Citywire Global.[S2]Le fonds, Merrill Lynch Investment Solutions – Castlerigg Equity Event and Arbitrage UCITS Fund, est lancé via la filiale Castelrigg Master Investments de Sandell.[S3]Il reflète la stratégie d’un fonds géré par la succursale de gestion d’acifs de Sandell.[S4]Le fonds est notamment enregistré à la vente en France.",
      "question": "Quel est le nom du fonds lancé par Bank of America Merrill Lynch en collaboration avec Sandell Investment Services ?",
      "answer": "Le fonds s'appelle Merrill Lynch Investment Solutions – Castlerigg Equity Event and Arbitrage UCITS Fund."
    },
    {
      "chunk": "[S1]BNP Paribas Wealth Management a vendu à la banque espagnole Santander son activité à Miami, a indiqué mardi le groupe bancaire français aux «Echos», confirmant l’information de Funds Society, site d’informations spécialisé américain.[S2]Les actifs gérés par BNP Paribas à Miami s’élèveraient à 3 milliards d’euros d’après les analystes d’Ahorro Corporación.[S3]L’opération s’inscrit dans le cadre de la stratégie de croissance ciblée du groupe bancaire français sur les marchés où son réseau de détail et ses activités de banque privée sont plus développés.",
      "question": "À qui BNP Paribas a-t-elle vendu son activité de banque privée à Miami ?",
      "answer": "BNP Paribas a vendu son activité de banque privée à Miami à Santander."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le fonds Total Return de Bill Gross a été battu par 94 % de ses concurrents en mars, accentuant la pression sur le légendaire fondateur de Pimco, rapporte le Financial Times.[S2]Les chiffres de Morningstar montrent que le fonds obligataire de 232 milliards de dollars est en-dessous de son indice de référence de 40 points de base : il perd 0,57 % en mars, contre une baisse 0,17 % pour le Barclays aggregate.[S3]L’agence estime aussi que les investisseurs américains ont retiré 3,1 milliards de dollars du fonds Total Return en mars, soit le 11ème mois consécutif de rachats, lesquels ont atteint 52,1 milliards de dollars depuis avril dernier.",
      "question": "Quel est le taux de performance du fonds Total Return de Bill Gross en mars par rapport à son indice de référence ?",
      "answer": "Le fonds Total Return de Bill Gross a perdu 0,57 % en mars, contre une baisse de 0,17 % pour l'indice Barclays aggregate, ce qui le place en dessous de son indice de référence de 40 points de base."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Axa annonce aujourd’hui avoir finalisé l’acquisition de 51% des activités d’assurance de Grupo Mercantil Colpatria1 pour un montant total de 672 milliards de pesos colombiens (soit 248 millions d’euros).[S2]Désormais, les opérations de la co-entreprise seront intégrées à la région Méditerranée et Amérique Latine",
      "question": "Quel est le montant de l'acquisition réalisée par Axa en Colombie ?",
      "answer": "Le montant de l'acquisition est de 672 milliards de pesos colombiens, soit 248 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Morningstar indique que le Total Return Fund du gestionnaire californien a subi en mars une collecte nette négative de 3,1 milliards de dollars.[S2]Il s’agit du onzième mois consécutif de retraits nets pour le plus important fonds obligataire au monde, dont les actifs s’élèvent à 232 milliards après 51 milliards de sorties nettes depuis le printemps dernier.[S3]En mars, le fonds vedette de Pimco a été devancé par 95% de ses pairs en termes de performance.",
      "question": "Quel est le montant des sorties nettes du fonds vedette de Pimco depuis le printemps dernier ?",
      "answer": "Le fonds vedette de Pimco a connu 51 milliards de sorties nettes depuis le printemps dernier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société espagnole de tests et d’inspection pour l’industrie, détenue à 68,3% par Carlyle, a indiqué prévoir de lever au moins 300 millions d’euros via la vente de nouvelles actions et de titres existants dans le cadre d’une introduction en Bourse à Madrid organisée par Morgan Stanley et UBS.[S2]Applus viserait une capitalisation de 2,2 à 2,4 milliards d’euros.",
      "question": "Quel est le montant minimum que souhaite lever Applus via son projet d'IPO en Espagne ?",
      "answer": "Applus souhaite lever au moins 300 millions d'euros via son projet d'IPO en Espagne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Stallergenes, propriété à près de 73% du fonds Ares Life Sciences.[S2]a obtenu le feu vert des autorités sanitaires américaines pour la commercialisation de l’Oralair, son traitement phare contre les allergies jusqu’ici vendu en Europe où il a été lancé en 2008.[S3]Ce traitement sera le premier comprimé d’immunothérapie disponible aux Etats-Unis pour le traitement de la rhinite allergique provoquée par les pollens de graminées.[S4]L’action s’adjugeait plus de 6% en Bourse après cette annonce.",
      "question": "Quel est le traitement phare de Stallergenes qui a reçu l'autorisation de commercialisation aux États-Unis ?",
      "answer": "Le traitement phare de Stallergenes est l'Oralair, un comprimé d'immunothérapie utilisé pour le traitement de la rhinite allergique provoquée par les pollens de graminées."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Transdev a engagé des négociations avec le groupe norvégien Siem Shipping pour l’achat de sa participation dans la compagnie maritime SNCM, peut-on lire dans une lettre adressée par le PDG de l’entreprise, Jean-Marc Janaillac, à Frédéric Cuvillier, ministre français des Transports, et citée par Reuters.[S2]L’Etat possède une part de 25% dans la SNCM et Veolia, coactionnaire avec la Caisse des dépôts et consignations de Transdev, qui détient 66% de la compagnie, a réaffirmé son souhait de se désengager.",
      "question": "Quel groupe norvégien est en négociation avec Transdev pour l'achat de sa participation dans la SNCM ?",
      "answer": "Le groupe norvégien Siem Shipping est en négociation avec Transdev pour l'achat de sa participation dans la SNCM."
    }
  ]
}